<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>personal on Nikita Vaniasin, Software Engineer</title>
    <link>https://vaniasin.com/tags/personal/</link>
    <description>Recent content in personal on Nikita Vaniasin, Software Engineer</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Jan 2022 17:00:08 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://vaniasin.com/tags/personal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Итоги года 2021</title>
      <link>https://vaniasin.com/year-2021/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jan 2022 17:00:08 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://vaniasin.com/year-2021/</guid>
      <description>Этот год - весь в этой фотке: несмотря на шероховатости, было вкусно, бодряще и ощущается как начало чего-то нового и светлого, прямо как свежесваренный кофе ранним морозным утром в самом центре Кападокии.
 Диссер и корочка Добил историю с диссером - зимой несколько раз ездил в Уфу оформлять документы, а осенью - получать корочки. Ничего сложного или интересного, просто приятно наконец завершить эпопею.
Теперь можно официально добавлять всякие забавные приставки типа к.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Итоги года 2020</title>
      <link>https://vaniasin.com/year-2020/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 12:00:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vaniasin.com/year-2020/</guid>
      <description>Наконец появилось время подбить итоги и оформить пост. В первую очередь для себя. Когда смотрю на итоги предыдущих лет, хочется шлепать себя в лицо. Наверное про этот пост я буду думать также. Но пока не думаю - публикуется!
 Таки прошел эту вашу защиту диссертации 25 декабря прошла официальная часть защиты, все 20 присутствующих членов совета проголосовали &amp;ldquo;за&amp;rdquo;. Эпопея длиною в несколько лет, в течение которых я то занимался диссером фулл-тайм, то бросал на несколько месяцев, закончилась.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Итоги года 2018</title>
      <link>https://vaniasin.com/year-2018/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Dec 2018 19:00:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vaniasin.com/year-2018/</guid>
      <description>Кратко итоги, просто для летописи.
  Чуток продвинул английский С мая по сентябрь я ходил в школу английского языка «Чаша». Брал два курса: грамматика и общение с нативным спикером на тему business vocabulary in use. Оба курса понравились. Первый — освежил в памяти правила и дал попрактиковаться, второй — интересный опыт общения с коренным британцем. Узнал много нового про бизнес-культуру на Западе.
Ещё побывал в Англии, где 5 недель провёл в языковой школе.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как я съездил в языковую школу в Лондон - прохладные истории</title>
      <link>https://vaniasin.com/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D1%8F-%D1%81%D1%8A%D0%B5%D0%B7%D0%B4%D0%B8%D0%BB-%D0%B2-%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D1%83%D1%8E-%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D1%83-%D0%B2-%D0%BB%D0%BE%D0%BD%D0%B4%D0%BE%D0%BD-coolstories/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Dec 2018 18:17:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vaniasin.com/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D1%8F-%D1%81%D1%8A%D0%B5%D0%B7%D0%B4%D0%B8%D0%BB-%D0%B2-%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D1%83%D1%8E-%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D1%83-%D0%B2-%D0%BB%D0%BE%D0%BD%D0%B4%D0%BE%D0%BD-coolstories/</guid>
      <description>Пост изначально был опубликован тут
Оглавление  Как я пообщался с организованной криминальной группировкой Лондон не отпускает Eщё квесты в Москве и немного киберпанка   Как я пообщался с организованной криминальной группировкой История банальна, но увлекательна, в первую очередь потому что никогда не сталкивался с подобным в своём городе.
В первый день, как я заселился в школу (по сути первый день в Лондоне) я, довольный, решил исследовать район.
Снял налички в банкомате, посидел в пабе, посмотрел футбол, попил Guiness и решил, что было бы неплохо узнать, где тут ближайший тренажерный зал или хотя бы турнички.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как я съездил в языковую школу в Лондон</title>
      <link>https://vaniasin.com/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D1%8F-%D1%81%D1%8A%D0%B5%D0%B7%D0%B4%D0%B8%D0%BB-%D0%B2-%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D1%83%D1%8E-%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D1%83-%D0%B2-%D0%BB%D0%BE%D0%BD%D0%B4%D0%BE%D0%BD/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Dec 2018 18:17:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vaniasin.com/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D1%8F-%D1%81%D1%8A%D0%B5%D0%B7%D0%B4%D0%B8%D0%BB-%D0%B2-%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D1%83%D1%8E-%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D1%83-%D0%B2-%D0%BB%D0%BE%D0%BD%D0%B4%D0%BE%D0%BD/</guid>
      <description>Пост изначально был опубликован тут
Текст написан больше с целью документирования и закрепления материала, так что авторский стиль может показаться не очень удобным для чтения. Тем не менее, если нашли опечаточку или ошибочку, или хотите что-то спросить/обсудить - пишите.
В конце лета я решил, что съездить в Лондон может быть хорошей идеей. В процессе ресёрча выяснилось, что получить визу весьма непросто, особенно на более-менее длительный срок. Один из самых простых способов совместить приятное с полезным - зачислиться в языковую школу.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
